# testTask #

***tl;dr*** конечное решение в ветке [amd](https://bitbucket.org/RayProud/testtask/src/fa8a701b8cef7f3b40905b5d0098857d259c952e/?at=amd) 
Посмотреть можно [здесь](http://testyoursite.hol.es/cards/)

### Что происходит ###

Это репозиторий, который я (Прудников Роман mailto:stillerr@ya.ru) использовал во время работы над тестовым заданием. 

### Зачем его показывать ###

Во время разработки я размышлял над разными вариантами решения. Например, сперва я всё писал на ваниле (и даже написал), но в какой-то момент я решил, что не хочу писать отдельный файл для старых ишаков (lt IE9), которые не понимают ES5 и травёрс типа "getElementsByClassName", по нескольким причинам, которые приведу ниже. Для того, чтобы вы могли увидеть ход моих мыслей и некоторые реализации, кроме конечной, я и открываю этот репозиторий (лично мне при тестовом было бы интересно вместо слов "я там пробовал" посмотреть на то, как там человек пробовал).

### Что смотреть ###

Конечный вариант находится в ветке **"amd"**. "Гибкость и масштабируемость" мне не нравилось реализовывать простым файлом с рядом функций, поэтому я решил amd-модуль с использованием require.js.

В **мастере** можно посмотреть на ванильный код с поддержкой IE>=9. Там же стили на Stylus. Там же собственная (простая и прямая как 5 копеек) шаблонизация.

### Что использовал в конечном счёте ###

* Несколько плагинов *PostCSS*
* *Gulp* для сборки и удобной разработки (livereload)
* *require.js* для приведения в порядок
* *jade* как препроцессор html (уж больно я чистый синтаксис его люблю)
* слегка *jsdoc* для понятности кода
* *jQuery* для траверса и кроссбраузерности некоторых функций
* *Handlebars* для шаблонизации (ибо в требованиях)

### Что бы хотелось сказать ###

* ~~Либо лыжи не едут, либо еще чего, но я бы поговорил с дизайнером на тему надобности изменения цвета фона (ибо пришлось костылить, а оно того не стоит). Есть вероятность, что замылился глаз и я упустил элементарное решение этой задачи и свелосипедил, но всё же.~~ Возможно, нужно чуть-чуть конкретизировать задание, указав на убер-важность кликабельности фона. 
* Предварительно я бы всё-таки обговорил тот момент, как ко мне приходят данные по карточкам. В **мастере** видно, что файл просто подключается и переменная попадает в глобальную область видимости (а-та-та!), после чего она кушается моим js-сом. В конечном решении (ветка **amd**) файл cards.js (где массив карточек) — это вообще модуль, что тоже слегка странно. В общем, обсуждаемо.
* А еще генерация урла и рендер по урлу — момент интересный, который я бы вот так просто без совещания с коллегами/пулл реквеста не отдал. И с бекендом, который рендерить всё это будет или, например, присылать мне соответствующий урлы файл (json) с массивом карт, который я уже сам отрендерю.